【投資一周】中期最看好比特幣 - 周顯

今日金融界的風眼中心，只有一點：美國、美元。

美國因疫情衝擊，再加上近日的政治動盪，令到美元的量化寬鬆在可見的將來無法停止，這令到以美元為首的國際資產市場價格暴漲，形成泡沫。這其實是美國作為世界唯一的金融霸權，所能獨享的「福利」，皆因它印銀紙，全世界一起埋單，相比之下，中國政府印銀紙只有中國人埋單，日本政府發債券主要是日本人埋單，可見得金融霸權是多過癮的一回事。

美國救市的貨幣，只有三分之一留在國內，另外三分之二，流竄到全地球，香港已是最差的一環，相比起鄰近的台灣、韓國，完全比不上。這也許是由於近日本港的政治動盪，造成大量走資……但如果把一年來因政治動盪而跑掉了的資金，對沖了之後，港股還有這成績，已經很了不起了。

資金主要湧往新經濟，走勢最勁的當然是Tesla，中國政府反而刻意打擊新經濟，以免舊經濟受不來。不過，中期我最看好的，是比特幣，正是：美元不止跌，比特幣不死。

周顯

大獲，燈神唱好